{
    "question": "Tentukan nilai x , jika ( 2x + 1 ) + ( 2x +2 ) + ( 2x + 3 ) + ..........+ ( 2x + 50 ) = 4275",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Kelas : IX (3 SMP)<br>Materi : Barisan dan Deret<br>Kata Kunci : suku, beda, jumlah suku<br>Pembahasan :<br>Barisan Aritmetika\nadalah suatu barisan dengan beda atau selisih antara dua suku berurutan selalu\ntetap atau konstan.<span><br>\nBentuk umum barisan aritmetika adalah<br>\nU</span>\u2081, U\u2082, U\u2083, ...,\nUn atau a, a + b, a + 2b, ..., a + (n - 1)b<span><br>\nSuku ke-n dari barisan aritmetika, yaitu : Un =\na + (n - 1)b.<br><span>Beda atau selisih antara dua suku berurutan,\nyaitu :\u00a0</span><br>\nb = Un - U(n - 1)<br>\nDeret Aritmetika adalah jumlah suku-suku barisan\naritmetika.<br>\nBentuk umum deret aritmetika adalah<br>\nSn = U</span>\u2081 + U\u2082 + U\u2083 + ...\n+ U(n - 1) + Un<span><br></span>\u21d4 Sn =\na + a + b + a + 2b + ... + a + (n - 1)b<span><br></span>\u21d4 Sn =\nn/2(2a + (n - 1)b)<span><br></span>\u21d4 Sn =\nn/2(a + a + (n - 1)b)<span><br></span>\u21d4 Sn =\nn/2(a + Un)<span><br>\nS(n - 1) = U</span>\u2081 + U\u2082 + U\u2083 + ...\n+ U(n - 1)<span><br>\nSn - S(n - 1) = Un.<br><span>Mari kita lihat soal tersebut.\u00a0<br></span></span>Jika (2x + 1) + (2x + 2) + (2x + 3) + ... + (2x + 50) = 4275, maka<br>a = 2x + 1<br>b = 2x + 2 - (2x + 1)<br>\u21d4 b = 2x - 2x + 2 - 1<br>\u21d4 b = 1<br>Un = 2x + 50<br>\u21d4 Un = a + (n - 1)b<br>\u21d4 2x + 50 = (2x + 1) + (n - 1) . 1<br>\u21d4 2x + 50 = 2x + 1 + n - 1<br>\u21d4 2x - 2x + 50 - 1 + 1 = n<br>\u21d4 n = 50<br>Sn = n/2{a + Un}<br>\u21d4 4275 = 50/2 . {2x + 1 + 2x + 50}<br>\u21d4 4275 = 25 . {4x + 51}<br>\u21d4 4275/25 = 4x + 51<br>\u21d4 171 = 4x + 51<br>\u21d4 171 - 51 = 4x<br>\u21d4 4x = 120<br>\u21d4 x = 120/4<br>\u21d4 x = 30<br><br>Jadi, nilai x adalah 30.<br><br>Semangat!<br>\u00a0",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tuliskan-rumus-umum-yang-menunjukkan-hubungan-antara-sudut-pusat-773",
            "question": "Tuliskan Rumus umum yang menunjukkan hubungan antara sudut pusat dan sudut keliling",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "rumus sudut pusat bila menghadap <strong>busur yang sama</strong><br>sudut pusat = 2x sudut keliling<br>sudut keliling = 1/2 sudut [usat<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "romus-keliling-pythagoras-798",
            "question": "Romus keliling pythagoras",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<strong>untuk segitiga siku-siku di titik A, berlaku</strong><br><strong>AB\u00b2 + AC\u00b2 = BC\u00b2</strong>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "12x-5-gt-15-tolong-dibantu-658",
            "question": "1/2x + 5 &gt; 15\r\n\r\ntolong dibantu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1/2x + 5 &gt; 15<br>1/2x &gt; 15 - 5<br>1/2x &gt; 10<br>x &gt; 10.2<br>x &gt; 20<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "1/2X + 5 &gt; 15<br>1/2x +5 = 15<br>1/2x = 10<br>x = 20\u00a0<br>insya Allah begini jawabannya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-ayah-berumur-28-tahun-ketika-anaknya-lahir-berapakah-umu-540",
            "question": "seorang ayah berumur 28 tahun ketika anaknya lahir. berapakah umur anak itu ketika jumlah umur mereka 40 tahun",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalau menurut logika begini... maaf ya...<br>28 = 0<br>29 = 1<br>30 = 2<br>31 = 3<br>32 = 4<br>33 = 5<br>36 = 6<br>38 = 7<br>39 = 8<br>40 =\u00a09<br>jadi umur anak tersebut 9 tahun",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Mis : x = umur ayah<br>y = umur anak<br><br>x = y + 28<br><br>x + y = 40<br>y + 28 + y = 40<br>2y + 28 = 40<br>2y = 12<br>y = 6 tahun<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rasionalkan-penyebut-pecahan-berikut-22-66-yang-jawabannya-108",
            "question": "Rasionalkan penyebut pecahan berikut.    2\u221a2\r\n6\u221a6\r\n\r\nYang jawabannya Jelas dan benar BINTANG 5 :)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "= 1<u>\u221a2</u> = <u> \u00a0</u><u>1 \u00a0</u>\u00a0\u00d7\u00a0<u>\u221a3</u> =\u00a0<u>\u00a0</u><u>1\u00a0</u>[tex] \\sqrt{3} [/tex]<u><br></u>\u00a0 \u00a03\u221a6 \u00a0 \u00a03\u221a3 \u00a0 \u00a0\u221a3 \u00a0 \u00a0\u00a09<span><br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "[tex] \\frac{2 \\sqrt{2} }{6 \\sqrt{6} } =  \\frac{\\sqrt{2} }{3\\sqrt{6} } = \\frac{\\sqrt{2} }{3\\sqrt{6} }.  \\frac{ \\sqrt{6} }{ \\sqrt{6} } =   \\frac{ \\sqrt{12} }{18} \\\\ \\frac{ \\sqrt{4.3} }{18}=\\frac{2 \\sqrt{3} }{18}=\\frac{ \\sqrt{3} }{9}[/tex]",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "693",
            "question": "",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "jadi 10+6=16<br><br>begitu saja kak jawabanyy<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "panjang-busur-ad-32-cm-panjang-busur-bc-adalah-berapa-jika-di-k-401",
            "question": "Panjang busur AD = 32 cm panjang busur BC adalah berapa jika di ketahui BC 45 derajat",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "soalnya mungkin ada kurang\u00a0<br>Rumusnya gini pj busur AD = 32 =pj busur BC<br>BC= 45 derajat<br><br>&lt;p/pp=pj busur/ko<br>45/360=pj busur/2 pi r",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "8y-52y-3-4-y-3-18-y-pake-cara-225",
            "question": "8y - 5(2y - 3) = 4 (y-3) + 18\r\ny=\r\npake cara",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>8y - 5(2y - 3) = 4 (y-3) + 18<br></span>8y - 10y + 15 = 4y - 12 + 18<br>-2y +\u00a015 = 4y + 6<br>-6y = -9<br>y = 9/6 = 3/2",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-taman-berbentuk-persegi-panjang-luasnya-600-m2-jika-tama-950",
            "question": "sebuah taman berbentuk persegi panjang luasnya 600 m\u00b2. jika taman tersebut di gambar dengan skala 1 : 200 maka luas pada gambar adalah ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kalo gak salah sih 12",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-3-14-kali-3-34-adalah-676",
            "question": "Hasil dari 3 1/4 kali 3 3/4 adalah\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "195/8 ?<br><br>maaf kalau salah -_-<br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>3 1/4 x 3 3/4</span> = 13/4 x 15/4 <br>\u00a0\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 = 195/4 = 48 3/4<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}